自護D軍備咁多種類，點解會輸

○多柏戴級(Dobday class，ダブデ)陸上戰艦

裝備類別：陸上戰艦
初次列裝時間：0079年
武裝：雙聯裝主炮x2，雙聯裝副炮x2
機械設定：大河原邦男
出處：機動戰士高達
重要人物：馬•克貝（搭乘）
簡介：
自護軍的重型陸上戰艦，作為高級軍官的指揮部使用。底部裝設巨大的履帶，可以高速行進；在發射主炮時則由接地架將艦體固定在地上。其後部格納庫中可儲存核彈。

○德戴YS(Dodai YS，ドダイYS)

裝備類別：MS運輸艇
初次列裝時間：0079年
武裝：導彈發射器x8
出處：機動戰士高達
簡介：
德戴YS是德戴GA的簡單改進型，其加強了機體背部結構，並加裝了固定MS腳部的掛鈎，利用德戴GA的大載重，用來搭載MS，使之能踩在本機上面，在 空中快速運輸及作戰，大大提高了MS的機動性和戰鬥力。在一年戰爭中，作為MS的飛行載具，德戴YS相當活躍，亦取得了可觀的戰果。

○加烏級(Gaw，ガウ)攻擊空母

裝備類別：攻擊空母
初次列裝時間：0079年3月
全長：147.4米
翼展：159.4米
全高：72.4米
滿載重量：690.4噸
推進系統：原子噴射引擎x18
武裝：雙聯裝MEGA粒子炮x3、防空機炮數基
搭載MS：3機
搭載戰機：8架
機械設定：大河原邦男
出處：機動戰士高達、高達第08MS小隊
重要人物：卡爾瑪•紮比
簡介：
自護軍因應地球的作戰環境及自軍的局限，在地球降下作戰之後即著手開發加烏級攻擊空母。3至5月間，加烏級陸續列裝，戰爭期間生產總數在20架以上； 18台原子噴射引擎使該型空母具有強勁的出力和升力，其巨大的機身也使它履行機動兵器母機的任務同時，亦作為很優秀的戰略轟炸機參戰。這種高速、高續航 力、大裝載量的巨型戰機在一年戰爭期間戰功卓著，在很多時候它也被高級軍官當作指揮部使用。
在富野的高達小說中，加烏級被設定為一種宇宙空母。

○魔鯊級(Mad Angler class，マッドアングラー)潛水母艦

裝備類別：潛水母艦
初次列裝時間：0079年10月
同型艦：魔鯊、茲埃
搭載MS：9機，水中型MA 1機、6艘海矛偵察艇、3架偵察機
機械設定：富野喜幸(設計)、大河原邦男(修正)
出處：機動戰士高達
重要人物：夏亞•阿茲納布（搭乘）
簡介：
魔鯊級潛水母艦的前身系為聯邦海軍建造的大型導彈攻擊潛艇。加利福尼亞基地被攻陷後，自護軍俘獲了這兩艘正在建造的潛艇，並將之改建為“魔鯊”級潛水 母艦。一號艦“魔鯊”於10月10日建成，並於10月30日作為特殊潛水艦隊（“魔鯊艦隊”）的旗艦配備在北大西洋。魔鯊級一共建造了兩艘，另一艘名為 “茲埃(ズアイ)”；另有資料說一共建造了8艘，但此一數據不足取信。
“魔鯊(Mad Angler)”一名亦可意譯為“瘋狂射水魚”。

因為石頭製造

海陸空都齊晒
點解會輸

劇情殺

認真答你
高達太屈機
應該話
阿寶太屈機

就係因為又多又雜
零件唔統一咁咪增加成本囉
加上聯邦係玩人海+資源
自護比人睇穿底牌就輸

德國都好多裝修

備

石頭....腳...

因為聯邦用61式同鐵球海都浸得死自護

機械既野…

因為無主角光環同係反派

正想講呢樣
零件唔共通係死症嚟,拖慢晒戰線補給,如果你手上咁冇晒嗰款parts,隔離左右又冇同型號機,就分分鐘要係冇雷公咁遠咁運嚟,未運到嚟都俾人炸死咗
好似吉姆咁,只要唔係炸駕駛艙或者變成灰,幾部傷唔同parts嘅吉姆拆啲完好嘅parts出嚟就可以直接砌返部完整嘅嚟用,可以係短時間變返即戰力已經差天共地

阿寶拖時間好關鍵

Experienced soldiers mostly die in early stage of the war.

因為套動畫叫高達

啲嘢太花巧(就連MS好多試作/實驗機)量產唔到
資源又唔夠
再俾大量吉姆同鐵球圍毆
點打呀大佬

屌你老母死柒頭

石頭？

原著就係參考二次大戰
自護同德國一樣好多先進武器
但係就係因為種類多 成本高又補給困難
對比對面大量M4/GM 後期就算一對一贏都冇用

阿寶殺撚哂

睇親動畫都係新型機秒殺鐵球

新型機秒殺鐵球X
ACE秒殺雜兵O

中共海陸空都齊
同美國打起上黎你估邊邊輸？

自護軍 地面同宇宙 都仲叫正常

水就真係…

內亂

海軍唔係應該最強？
有水中ms
連邦 好似冇（初期）

而且自護喺米粒步槍方面，量產實裝遲過聯邦
加上始終唔夠人有錢，去到後期開始油盡燈枯

自護係地球捱得最耐係水產

根本d水產好正
全部流線型

相反連邦d 水中型吉姆 個設計根本唔適合水底作戰
只不過係吉姆+水底module(背包，武器etc)

其實情況似二戰嘅德國坦克，德國坦克老虎同豹係好勁但零件唔通用。相反蘇聯個邊就同吉姆一樣就算唔同型號但零件互通而家容易上手

咪就係同吉姆差唔多即零件差唔多咪易補結囉，係唔夠勁但反正連邦人多資源多。一拖長就無得打，因為自護啲機傷咗就好撚煩，人地好快就整返好又打過

一年戰爭的設定參考二戰。自護和當年德軍一樣軍備種類多而且精良，但這也是輸的原因之一，因為自護和德國資源也不是太多，開發太多好東西分薄了本來已經不多的資源，結果每樣都只能做少少。

德國的例子是虎王坦克，自護的例子是格魯古古。如果格魯古古可以大量量產，聯邦最後在宇宙的反攻應該很難推進，格魯古古比基礎型的吉姆強太多。

我哋整返套叫渣古

吉姆= m4?

查布羅四聖獸

馬沙其實是內奸來，佢一直想報殺父之仇，而仇人是自護軍啲高層

一開始個渣古肯偵察而唔偷襲已經贏撚硬啦

比聯邦屈資源，用人命堆個勝利出嚟
同二戰一樣

扎比阿伯一開始就話要議和係正確，自護冇資源打持久戰

似乎是了

係自護on9比雷比爾走甩咗
仲比佢唱得個殼
差少少就簽得成和約

用曬資源整水產同啲試作機，最後先行啱路-統合整備計劃
到聯邦在宇宙的反攻，自護啲老兵同ACE都死得七七八八
搞到同德國一樣要出少年兵

就係太多種所以輸
每種有自己生產線，零件又唔同，想唔輸都難

雷比爾走佬果度，GTO解釋係廢老同個女都有份搞事

自護水泳部黑科技起碼超前聯邦廿幾年

但係聯邦嘅戰略係搶返中亞礦山同加州之後就全軍上宇宙反cup
變相成個水泳部除左遊擊同埋攻打查布羅之外基本上係冇撚用
老太婆同馬古比仲要拎地球資源去allin呢堆野

慘被劇透

唔使睇了

因為白色惡魔

打得贏水中型鐵球+反潛機至算

其實都合理，廢老想議和，扮哂釋出善意
但太天真，比人反咬